【向澳娛追20億股息】十姑娘遺產執行人何東舜銘登廣告追債：欠債還錢

賭王何鴻燊胞妹、人稱「十姑娘」的何婉琪，今年6月離世，享年95歲。其子何東舜銘以遺產執行人身份，向「澳門旅遊娛樂股份有限公司」發律師信，要求對方於本月31日下午4時前、承認十姑娘生前確實將其名下約百分之七股份，轉讓予其名下基金會在內之四間公司，並支付自2007年至2017年合共11年、累積約20億的股息，否則遺產執行人將採取法律行動。
十姑娘生前與何鴻燊關係破裂，先後因競逐賭牌及股權股息糾紛等公開罵戰，一直希望取回應得的澳娛股權。她離世後，兒子何東舜銘（麥舜銘）向澳娛發律師信，並附連一封入稟狀。信中指何婉琪擁有澳博大股東澳門旅遊娛樂股份有限公司的6,263股，即7.347%股權，有關資料已記錄於澳博控股08年的香港交易所文件中。
信中指，05年十姑娘將當中6,000股轉予她所屬的滿威利基金會，至2010年則將100股轉予另一間公司「Mutual Stand Limited」，另外100股轉予「Gold Stand Limited」，其餘63股轉予「Moon Valley Inc.」。何東舜銘在信中稱，澳娛未有承認相關轉換股份事宜。
何東舜銘所發出之律師信亦提到，十姑娘生前一直有獲派股息，1999年至2006年共獲得優先股息和一般股息合共約3.7億元，但自06年起澳娛董事會突然拒絕十姑娘參與周年股東大會，之後亦未有再向她繳付任何股息，估計涉及20億元。
今日何東舜銘再以十姑娘遺產執行人身份，在報章刊登廣告，黑底白字寫上「欠債還錢」四個大字，內容如下：「速請澳娛盡快歸還由2007至2017年（十一年）約廿億股息！」下款署名是「何婉琪（十姑娘）遺產執行人」。
《蘋果》致電賭王四太、澳博聯席主席梁安琪、問及何東舜銘刊登追債廣告一事，她稱：「我唔知，同唔回應。」至於「十姑娘」生前的代言人，現為滿威利基金會發言人Donna，她回覆本報表示：「十姑娘生前遺願係要何鴻燊找數、還錢！她生前嘗試將股票捐去滿利基金會做慈善，而對方不承認，所以登這個公開廣告。」對於公開登報追債一事，Donna表示基金會的回覆是：「漠視法紀，無法無天。」

推

屌自己家姐屌到大肚既感覺唔知點既呢

你係咪想試吓？

首先要有家姐，仲要十姑娘年輕時咁靚既

後生真係幾靚
好似蘇玉華

比較想知呢個何東舜銘係智商上、身體上，同一般唔近親生既細路有咩分別

咁你都要有何鴻章咁既背景至得喎

咁緊係，普通市民一早比人告亂倫罪

四太攪個狗場都攪到咁撚亂, 仲去問條癈柴

前戲即將開始

何鴻燊如果而家呢幾個月出事就好睇
有排玩

四房人一齊爭家產，好睇過TVB果d膠劇

呢家人仲煩過梅媽